---
title: 導眠靜Dormicum
date: Mon, 18 Feb 2013 08:27:50 +0000
categories:
- 安眠藥
tags:
- BZD
- 性慾改變

---
導眠靜的商品名為Dormicum，劑量為7.5mg，分類屬於短效的BZD，作用時間短，使用後迅速在體內代謝，鎮靜作用和睡眠誘導作用快而明顯，另外也具有肌肉鬆弛作用。

和[酣樂欣Halcion](https://www.hi29.net/2012/02/%e9%85%a3%e6%a8%82%e6%ac%a3halcion/)、[戀多眠Lendormin](https://www.hi29.net/2012/10/%e6%88%80%e5%a4%9a%e7%9c%a0lendormin/)比較接近。 

藥名（學名）：MIDAZOLAM 

適應症： 睡眠障礙和各類不眠症、外科、診斷過程前的鎮靜給藥。 

用法用量： 錠劑用於鎮靜及睡眠誘導時，一般成人劑量7.5\~15mg，可迅速達到 4小時以上無障礙睡眠；此外手術前用藥及其他用法需醫師診斷。 

副作用： 白天昏昏欲睡、情感麻木、警覺性降低、意識混亂、疲倦、昏眩、肌肉無力、運動失調或複視。

這些現象主要在剛開始用藥時出現，通常持續用藥後會消失。偶有報導其他副作用如胃腸不適、性慾改變或皮膚過敏。 

老年人或呼吸功能不全患者，在使用太快或是劑量太高的情形下有可能會發生窒息或呼吸抑制的情形。 

注意事項：

1. 除非醫師認為有絕對的必要，否則不建議懷孕期間的頭三個月使用。
2. 使用本藥12小時內不得駕車或操作危險機械。
3. 本藥不適合用於原發療法的精神病和嚴重憂鬱症不眠症的病患。
4. 重症肌無力病人使用時需特別留意。
5. 服用本品可能出現夢遊行為，不可從事例如開車、打電話及準備與食用食物。

使用禁忌： 對Benzodiazepine過敏病人不得使用。 交互作用： 1.本藥會增強鎮靜劑，精神神經安定劑、抗憂鬱劑、睡眠誘導劑、止 痛劑及麻醉劑的中樞鎮定效果。 2.會與酒精起交互作用。